%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% principal.tex
%
% Autor        : Gabriel Ferreira Teles Gomes
% Instituição  : Laboratório de Sistemas de Computação - Instituto de Computação
%                LSC - IC - Unicamp
% Resumo       : Texto principal dos estudos do mestrado
% Versão latex : texlive 2011

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Documento
\documentclass[12pt,oneside,letterpaper]{article}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Pacotes Latex
%
% Codificação e idioma
\usepackage[portuguese,brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%
% Fontes
%   rmfamily : default (default = cmr  = computer modern roman)
%   sffamily : helvet  (default = cmss = computer modern sans serif)
%   ttfamily : courier (default = cmtt = computer modern typewriter)
\usepackage{helvet}
%
% Índice no painel lateral
%   xcolor fornece nomes de cores
%   hyperref insere índice no painel lateral
%     bookmarks       : habilita índice no painel lateral
%     bookmarkstype   : seleciona formato (toc = table of contents)
%     bookmarksopen   : abertura automática das subseções
%     pdfpagemode     : seleciona visualização padrão do painel lateral
%     *bordercolor    : cor da borda usada para highlighting
\usepackage{xcolor}
\usepackage[bookmarks=true,
            bookmarkstype=toc,
            bookmarksopen=true,
            pdfpagemode=UseOutlines,
            citebordercolor=black,
            filebordercolor=black,
            linkbordercolor=black,
            menubordercolor=black,
            urlbordercolor=black,
            runbordercolor=black,
]{hyperref}
%
% Páginas em formato paisagem
\usepackage{lscape}
%
% Melhor suporte ao ambiente verbatim
%   moreverb: inclui boxedverbatim
\usepackage{verbatim}
\usepackage{moreverb}
%
% Suporte a apresentação de código
\usepackage{listings}
%
% Suporte a criação e redefinição de floats
\usepackage{float}
%
% Suporte a figuras e subfiguras
\usepackage{subfig}
%
% Confecção nativa de figuras e gráficos
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{patterns,calc}
\usetikzlibrary{positioning}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Informações gerais do codumento
\newcommand{\globaltitle}{Técnicas e algoritmos para emulação eficiente de saltos indiretos em máquinas virtuais}
\newcommand{\globalauthor}{Gabriel Ferreira Teles Gomes}
\newcommand{\globalsubject}{Qualificação para o programa de mestrado do Instituto de Computação}
\newcommand{\globalkeywords}{Máquinas virtuais, tradução dinâmica de binários, saltos indiretos}
\hypersetup{pdftitle={\globaltitle}}
\hypersetup{pdfauthor={\globalauthor}}
\hypersetup{pdfsubject={\globalsubject}}
\hypersetup{pdfkeywords={\globalkeywords}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Formatação do documento (página, margens, etc.)
%
% Espaçamento de linha
\linespread{1.0}
%
% Ajuste das margens
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.0in}
\addtolength{\topmargin}{-0.0in}
\addtolength{\textheight}{0.0in}
\addtolength{\textwidth}{0.0in}
%
% Seleciona família padrão de fonte para apresentação
% rmdefault : serifed    (times)
% sfdefault : sans serif (helvetica)
% ttfamily  : monospaced (courier)
\renewcommand{\familydefault}{\rmdefault}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Formatação da bibliografia
%
% Estilo: lista de valores possíveis e instituições que os recomendam:
%   plain    - Fapesp
%   acm      - ACM
\bibliographystyle{plain}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Formatação da capa
\title{\globaltitle}
\author{\vspace*{2cm}\\
	\globalauthor\\
	Orientador: Edson Borin\\
	Instituto de Computação\\
	Universidade Estadual de Campinas\\
	\vspace*{3cm}\\
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Formatação da cor dos links (transparente)
\hypersetup{
            colorlinks,%
            citecolor=black,%
            filecolor=black,%
            linkcolor=black,%
            urlcolor=black
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Formatação dos algortimos no texto
\lstset{basicstyle=\footnotesize,keepspaces=false,numbers=left,frame=single}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Palavras estrangeiras e separação silábica
\input{idioma.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Início do documento (preferência por importar outros arquivos .tex)
\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Definição dos três planos do pgf
\pgfdeclarelayer{background}
\pgfdeclarelayer{foreground}
\pgfsetlayers{background,main,foreground}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Instanciação da capa
\maketitle
%
% Remove o número da página na capa
\thispagestyle{empty}
%
% Termina a página
\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Abstract
\input{resumo.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Texto
\input{introducao.tex}
\input{tecnicas.tex}
\input{tecnicas_sw.tex}
\input{tecnicas_hw.tex}
\input{revisao.tex}
\input{tabela.tex}
\input{objetivos.tex}
\input{metodos.tex}
\input{analises.tex}
\input{cronograma.tex}
%
% Termina a página
\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Bibliografia
%
% Instanciação da bibliografia (Seção denominada 'Referências')
\bibliography{bibliografia}
%
% Adiciona a seção (section) 'Bibliografia' ao índice (toc - table of contents)
\addcontentsline{toc}{section}{Bibliografia}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Fim do documento
\end{document}
